債券ETF

請教有邊幾隻債券ETF唔使收股息稅？

tlt ief

iei vgit

有隻wip 係world bond etf，有冇人買過呢？知唔知有冇收股息稅？係咪所有債券ETF都唔會收？

唔係所有債券etf都唔收股息稅，如果一隻etf有唔同類型債券，咁美國債果部分唔收，美企業債果部分收，外國債唔知

謝謝

咁多野唔玩玩呢啲

想睇吓點去資產配置

風險管理>資產配置
呢次股災證明咗除咗港樓
當金融危機出現嘅時候所有資產都會一齊跌

收足30%先
之後 下年頭會退返

有反向ETF做乜唔玩？

其實退都好麻煩，時有時冇睇邊間

我成日覺得bond etf呢啲係比美國佬用

你睇下而家個價，yield，稅etc，我會用現金代替bond果部分